\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
% --- Style & color ---
\moderncvstyle{casual}  
\moderncvcolor{black} 

% --- Encoding & layout ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{label={}, leftmargin=0pt}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.6cm}

% Cambia el símbolo de viñeta y su color/tamaño
\renewcommand{\labelitemi}{}

\begin{document}
\vspace*{2em}
\begin{center}
{\Huge\textbf{Nombre Apellido}}\\[0.2em]
{\large Cargo o Especialidad Profesional}\\[0.4em]

{+00 0 0000 0000}
\textbar{}{ Ciudad, País}
\textbar{}{ correo@ejemplo.com}
\textbar{}{ contacto@organizacion.org}
\pagestyle{empty}
\end{center}

\vspace{1em}
\hrule
\vspace{2em}

% ===== Perfil profesional =====
\section{Perfil profesional}
Profesional con experiencia en el área técnica y de gestión, con formación complementaria en análisis de datos. Con trayectoria en coordinación de equipos y gestión de información, orientado/a a desarrollar soluciones innovadoras y optimizar la eficiencia en proyectos del sector.

% ===== Competencias clave =====
\section{Competencias clave}
\cvitem{}{%
\begin{itemize}[nosep]
  \item Habilidades 1: \textbf{Herramienta 1, 2 y 3}.
  \item Habilidad 2.
  \item Herramientas de \textbf{IA} para análisis y asistencia técnica.
  \item Manejo de LaTeX para documentos técnicos.
  \item Experiencia en atención al cliente o usuario final.
\end{itemize}
}

% ===== Experiencia profesional =====
\section{Experiencia profesional}
\cventry{Año -- Actualidad}{Cargo Actual}{\normalfont Nombre de Organización o Institución}{}{}{
\begin{itemize}\itemsep0.2em
  \item Implementar metodologías para optimizar el procesamiento de datos.
  \item Gestionar información y fuentes de almacenamiento.
  \item Coordinar la ejecución de proyectos.
\end{itemize}
}

\cventry{Año -- Año}{Cargo Anterior}{\normalfont Nombre de Organización o Institución}{}{}{
\begin{itemize}\itemsep0.2em
  \item Coordinar procesos administrativos y presupuestarios.
  \item Analizar datos para planificación y control.
\end{itemize}
}

\cventry{Año -- Año}{Cargo Técnico}{\normalfont Nombre de Organización o Institución}{}{}{
\begin{itemize}\itemsep0.2em
  \item Capacitar y supervisar equipos técnicos.
  \item Desarrollar procedimientos estandarizados.
\end{itemize}
}

\cventry{Año -- Actualidad}{Cargo Académico}{\normalfont Nombre de Organización Educativa}{}{}{
\begin{itemize}\itemsep0.2em
  \item Realizar tareas prácticas y formativas en el área de especialidad.
\end{itemize}
}

% ===== Formación académica =====
\section{Formación académica}
\cventry{Año -- Año}{Título o Grado Académico}{\normalfont Universidad o Instituto}{}{}{}
\cventry{Año -- Año}{Posgrado o Especialización}{\normalfont Universidad o Instituto}{}{}{}
\cventry{Año -- Año}{Título de Educación Superior}{\normalfont Universidad o Instituto}{}{}{}

% ===== Cursos =====
\section{Cursos y capacitación seleccionados}
\cvitem{}{%
\begin{itemize}[nosep]
  \item Curso o taller 1 (Año).
  \item Curso o taller 2 (Año).
  \item Curso o taller 3 (Año).
  \item Curso o taller 4 (Año).
  \item Curso o taller 5 (Año).
  \item Curso o taller 6 (Año).
\end{itemize}
}

% ===== Idiomas =====
\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Idioma 1}{Nivel}{}
\cvitemwithcomment{Idioma 2}{Nivel}{}
\cvitemwithcomment{Idioma 3}{Nivel}{}

% ===== Datos adicionales =====
\section{Datos adicionales}
\cvitem{}{Identificación: 00.000.000}
\cvitem{}{Registro profesional: 0000}

\end{document}
